【無屍謀殺案】法證人員在單位廁所睡房及客廳找到死者血迹

49歲切肉師傅涉嫌於2016年在家中殺死前妻的62歲阿姨，並迅速肢解分屍並棄屍案，控方透露被告被捕後，法證人員到案發的劏房單位搜證，在廁所、睡房、客廳找到死者血迹，多數聚集於客廳梳化附近，另外也找到被告的血迹。

被告顏永周否認於2016年5月1日，在他居住的長沙灣道某單位謀殺女子陳秀華，並阻止合法埋葬。

控方指，被告（現年52歲）在警誡下一度聲稱自己案發當晚去了吃宵夜及打麻雀，當警方指出他根本沒有打麻雀時，被告指混亂下記不清楚，但記得自己去了按摩，並稱警方大可去查。結果警方發現並無其事。

調查發現，死者上樓前曾接到一個電話，被告稱該電話號碼屬於他的女友，惟女友與死者並不相識，他不知道通話的詳情。控方則指被告撒謊，是被告故意不用自己的號碼，而用太空卡致電死者。

死者兒子陳浩文今出庭作供，憶述最後一次見到母親，是案發前一天的午夜。而案發當天5月1日傍晚6時多，他曾致電母親表示會回家用膳，惟當晚母親沒有回家。隨後兩日他數次致電母親，也聯絡不到她，母親的上司也不知其去向，他於是在5月3日報警。

【案件編號：HCCC105/18】